親英國政府智庫報告出爐 支持重返遠東處理香港問題

以下帖文轉自K’s Aviation

如果香港讀者有印象的話，於今年7月時《Times》有提及到未來伊麗莎白女王號航空母艦將會駐守遠東，除率領英國與盟邦組成的特遣艦隊執行 20 年來規模最大的部署任務外，其間亦會作為浮動交易會場，提供與盟友討論協議的平台。

但隨著英國離開歐盟後將眼光放入遠東，除了在政府層面公告中國違反《中英聯合聲明》外，也加入處理遠東的政治風波。不過要進一步看英國重返遠東計劃的話，就要由智庫文件開始。

於今月時以保守黨成員麥可·戈夫為首創辦的中間偏右智庫Policy Exchange發出一份關於未來遠東的報告，由於該智庫政策都為政府所用，而且智庫負責人政府層面上有合作關係，故可以視作英國政策未來藍圖。

在該報告中首先提及到，於遠東諸政體除香港外，澳洲、南韓、日本、新加坡、新西蘭、馬來西亞、印尼等國有169萬名英國國民 (英國國民 (海外) 人士除外) 居留，其中香港有3百萬英國國民 (海外) 人士及3萬3千名各類型英國護照人士。

報告中也提到香港媒體無提及到的區域事項外，當然也有包括香港問題，畢竟航空母艦戰鬥群都需要補給點，而香港更是由英國時期起英軍及美國重要的補給點，養活 #灣仔 酒吧街及分域碼頭商場的商戶。

究竟智庫報告還有提出什麼？全文已於Patreon公開！
Patreon:

一個殖民地都無點重返

拿，世柒一向吹大左，但policy exchange 入面講左咩唔洗俾錢去睇